萬惡窮為首

貧困家庭的孩子剛一出生，人生就已經輸了。

窮人一開始就輸了，不是輸在起點，而是輸在選擇。我們從一出生就在選擇，除了我們的父母不能選擇，因為那是遺傳改不了，之外，所以的一切都在選擇，選擇一個好的幼兒園，一個好的培訓學校，初中，高中，選擇好的大學；選擇好的工作；好的筆記本；好的衣服；選擇男人，選擇女人，男人選擇女人，女人選擇男人。終其一生，我們的人生充滿了各種選擇。

然而老天只給了我們十年的時間去選擇自己想要的生活，從25-35歲，真正有價值的只有這十年，今後的所有日子都在給這十年買單。但是對於窮人而言，他們沒有多餘的選擇，他們只能選擇穩定，排除一切不穩定因素，說明窮人一開始就認定自己了不可能贏。

是人就會有七情六慾，人的一生都被這些支配者。窮人害怕失敗、害怕不穩定、害怕失去。

於是他們通過努力工作換區更高收入，又用更高收入提升生活上的衣食住行。

窮人的收入用於買入負債：按揭的房子、車子，花錢討老婆、生孩子，結局；更加努力工作來償還負債。

富人的收入用於買入資產：投資房地產、股票、互聯網、自媒體、新零售等項目，結局；資產帶來更多的收入。

努力工作30年後領退休金開始過上幸福的生活，這是我的恐懼，也是我們這代人的悲哀。為了擺脫這種恐懼，我竭盡全力的學習新東西，學會成長，這是我的選擇。

今年26，雖然離實現財富自由還有很長一段距離，但看着自己一天天的努力成長，在一點點的積累，在慶幸在我黃金十年里選擇了正確的方法。

未來的恐懼並沒有支配我，至少30歲以前的恐懼不能支配我，哪怕是重頭開始。最近感悟了，在你年輕的時候，生存是最好的老師。

潮文

等緊圖

Who are you
病左？

小多士
族長
肥絲
？？？

即係邊個